其實中國真係好失敗

認真，佢日日話自己五千年歷史，但係日日淨係識吹個四大發明，但係又唔見發明咗幾百樣嘅國家日吹夜吹

又話禮儀之邦，宜家一班生蕃咁，好丢架

日日話人蠻夷，但係班西方國家個個都對世界有貢獻過佢，例如大航海時代、工業革命呢d

佢咁長嘅壓史都差人地得百年千年嘅國家咁多

網上睇過有個大陸學者(我估, 因為演講片嚟)講過類似野, 仲話而家大陸有嘅"發明"都係抄襲人地, 攞返嚟改兩改就話係中國制造
當時心諗條友咁堅揪嘅

比共產黨劣化晒

無共產黨都係咁上下

有共產黨再衰啲

講真話，已失蹤或被抑鬱

北方班單眼皮微絲細眼講胡語既滿蒙狗後代邊撚到有幾千年文化？

四大發明? 定係四大發現

四大發現既黑色炸藥同歐洲改變世界既黃色炸藥係完全2樣野

發現，根本連原理都唔知

佢之後仲有無現過身

之前睇過篇文
所謂四大發明都係夾硬搵啲關係扯上去

係，西方炸藥講到係支那發現咁

老老實實溫家實年代都仲ok，只要唔好大喜功，工廠轉型，發展高科技農業，一當專政都唔一定仆街

可惜偏偏出個習種

因為有風骨既幾十年前死曬，留低生蕃

歷史文物又燒到得返兩成，保育又差 文化又差
教養問題 更加唔好提

點解中國可以整到成個國家99%人都係生蕃 無論係有受過教育定冇受過既都係

又唔好咁講
文革影響真係好大

由1949年開始就收晒皮

民主同一黨專政甚至帝制都會有好嘢有廢柴當政唔一定仆街的。民主制度的好處從來唔係唔會仆街，而係仆咗街都起得返身。
因為有機制趕人落台，而理論上政治勢力會為了繼續掌權而凡事有餘地。

垃圾鳩估中國

咁多年嚟有幾多產品係中国發明